**4183. – Festuca ovina** L. – Voisin du précédent. Plante vivace de 15-50 cm, à tiges grêles ou un peu raides, plus ou moins rudes et anguleuses au sommet, à 2 noeuds ; gaines des rejets fendues jusqu'à la base ; feuilles moins fines, sétacées, cylindracées, rudes, vertes ou glaucescentes ; panicule longue de 3-10 cm, verte ou violacée ; épillets plus grands (4-8 mm), à 3-8 fleurs aristées ; //glumelle de 3-5 mm atténuée en arête n'égalant pas la moitié de sa longueur. //
Varie à plante basse (10-20 cm), gaines tubuleuses jusqu'au tiers, panicule courte de 2-3 cm (F. supina Schur – Alpes, Cévennes, Auvergne, Pyrénées).
Lieux secs et arides, dans presque toute la France. – Europe ; Asie tempérée ; Amérique boréale. = Mai-août.